[新會員入] 連登第一個新手教學!

鑑於今晚有會員玩假膠
而導致有新嚟巴絲同同路人好不幸被fake
我決定出個新手教學比大家
等大家容易啲融入連登呢個大家庭

利申定先 我都唔係玩左好耐連登
坦白講有啲野我都未明得晒
所以有錯希望大家細力屌
同埋比下意見新會員

終極懶人包:睇連登一定要有獨立思考!千其唔好連登仔講咩信咩!

原因一:其實連登有大量三毛

當中仲有三毛好敬業
出嘅po好似好有point 但認真諗就會發現唔對路
例如 尋日有人叫人唔好再扮記者 話會連累記者
但細心諗下就會發現明明都無人扮
又何來"再"呢
明顯係想屈示威者

又有堆三毛負責comment帶風向
例如今晚假膠事件發生之後
有一大堆ac沖出嚟話以後都唔再出嚟
係咪真係五毛我唔敢講
但以我認識嘅香港人(仲要講緊呢班人係好有心 願意為香港係夜晚話出嚟就出嚟)係唔似會被人fake一次就以後都唔嚟

至於有無實質方法辨認三毛 我只可以講無
所謂最直觀嘅方法都係睇id no.
基本上24字頭打後嘅no. 係三毛嘅機會會大少少
(雖然入得嚟睇嘅巴絲都應該係25 26 打後了)
就算係靠前嘅no.都可以係三毛嚟
所以最實際都係自己思考下
由言論去判斷係咪三毛
另外時事台有個三毛list 巴絲信唔過自己可以去跟住嚟block

原因二:連登有假膠

假膠其實都算係連登主要文化嚟
平時係講緊多幾倍假膠
不過呢個月大家都好認真做正經野先無假膠
結果一玩膠就玩埋自己人
而最盞鬼嘅係 每個連登仔都可以係假膠
就算我呢刻出認真po 我下個po都可以係假膠嚟

講到底 連登仔只係一個代號嚟
係真實世界到底係邊個人
係同路人定三毛 就咁睇個ac係睇唔出
所以以下幾點好重要:
1.一定要經過自己思考去決定可唔可信!
2.唔清楚就唔好咁快下定論
Fact check /google左先!
3.唔好盲目相信正負評!

跟住落嚟我會講下幾個連登主要文化

1.假膠
相信大家經過今晚之後都對假膠有基本嘅認識
首先 假膠其實有好多種 解密只係其中一個
除此之外仲有"我公司個90後"系列 "夠500/1000正評就裸跑/派錢etc."系列
呢度詳細就唔多講 大家有興趣可以得閒search嚟睇睇
此外仲有好多
近期少少嘅有萎萎撐反送中事件
in case仲有人唔知 唯唯無反送中 佢重頭到尾都好愛國的 大家唔好咁多幻想
成件事由頭到尾都無發生過
但因為多人講 三人成虎 就好多人信
對呢種無中生有類嘅假膠 (其實所有假膠都係)
記得獨立思考就可以了
例子:
Fact:萎萎好耐之前已經北上靠奶共上位
絕對無可能反送中
Q.咁點解連登仔話佢反送中?
A.想搞到萎萎雞毛鴨血 比大陸人罵
大概係咁

2.曲線
簡單嚟講即係高級版嘅講反話
如果見到非連登主流意見嘅po
(如支持警察 拉晒示威者坐監 etc.)
建議望多幾頁先下定論
一般呢種po好快就會有人/樓主自己忍唔住爆響口
一般嚟講曲線po一係多正皮一係多負皮
意思大概係:
曲線諷刺又搞笑 大家都get到笑位
曲得太假 又唔好笑又無point
曲得太真 大家點知係咪狗/藍絲
大概係咁 但都係個句
正負皮唔可以代表任何野
好嘅曲線都可以因為太好而比真心膠負皮

講到呢度先 希望其他巴絲補充

睡前讀物 入嚟睇睇

「有圖」連儂牆係建制派叫人嚟拆嘅

「運動末來發展」我想分享少少意見同建議

啱先開左係公海
受巴打指點開多次係學術台

可以的話其實想搞個page
方便新巴絲睇
但樓豬乜都唔識
唯有開住po先

推
我無野講

新手廢中入嚟學野..

暫時覺得最有效係起底功能

簡單啲講即係高登嘅劣版
小丑神萬歲
腦魔萬歲

推 新會言真係唔好信曬連登仔
再加埋宜家好多5毛
凡事都盡量fact check左先
另外代其他ON9連登仔代各位say個sorry
佢地今次真係過份左

正皮多亦唔代表啱
例如嗰個叫人唔好著黑衫嘅post今日有成千正皮
重複多次 著黑衫全民black block係為咗cover勇武 如果變咗黑衫=勇武而搞到其他人唔跟嘅話 只會累死前線手足

再者 依家黑色已經有種象徵係度 去遊行集會大家係地鐵巴士見到成車黑衫個心都舒服啲 營造一個團結 整體嘅氣氛 用咗一個月先令大家有著黑衫呢個意識 唔會隨便搵條友岀post就可以打回原型

另外 連登反對5p字（除非玩膠）雖然依家處於戰時冇乜人屌 不過最後都係唔好啦
❌系 ✔️係
❌吾 ✔️唔
❌甘 ✔️咁
❌牙 ✔️呀

假膠真係好撚煩
我好撚憎

PISH
其實舊會然一睇就知係玩膠POST
只係俾五毛利用左成功帶風向
用連登一定要起底同埋要有獨立思考

通常五毛有幾樣特徵：
1.一定唔會屌建制
2.曲線吹奏中共 話中共好撚勁你地點打得贏
3.散播失敗主義
4.成日叫人散
5.大中華膠
6.拉一派打一派

起底：
1.POST文間隔太長 有可能買AC
2.新會然
3.睇佢D PO出咩文多

肥絲大隻

費事之後有新會員唔知頭唔知路無辜被屌

無論見到乜撚野POST起左底先

唔記得講
深夜其實好撚柒鳩多五毛係度不停推POST上去
企圖令朝早班人情報混淆
例如77之前有單武漢垃圾場
班五毛真係同你KEEP住推文
而家潛撚哂水

推
我相信之後一定有分化撚係度推玩膠POST上黎
禁最後一頁睇下推POST係咪個幾條友

港共成功左 由得我地和平遊行

你地開始玩膠，即係證明你地不再憤怒，覺得好開心

pish
我無野講

係熱門見到呢個po 就想講兩句

【怪錯好人】長洲撕連儂牆日本人姨姨

利申先 唔討論真相係點 淨係講連登現象
呢個po一眼望落去好多正皮
但comment就起碼一半都罵緊
再睇翻一樓
樓主重頭到尾都得個up字
無source亦無圖support佢講嘅野
所以比眾多連登仔質疑
直到幾頁之後 有人po左老闆寫支持反送中嘅板 大家先開始信
由呢個po睇到 有圖/source有真相 無圖勿輕信
當然講就咁講 有時即使有相都唔代表真相
最重要當然係獨立思考

另外想講下正負皮
上面個po咁多人罵 點解有咁多正皮?

原因一 部分會員無經思考而相信樓主
所以想正皮 還老闆清白

原因二 部分會員盲目相信正負皮
見到個po好多人正皮
所以就正皮左先再睇文
甚至因為正皮而影響自己嘅判斷

事實上即使係我 係碌連登comment個陣
第一眼都忍唔住睇正負皮先
禁完正皮再睇文 先發現比錯左正皮嘅情況都成日發生
尤其呢個月非常時期 都試過好幾次正皮完後悔
所以絕對唔可以盲目相信正負皮

btw 歡迎各位發問
我識嘅就盡答

總之起底功能好重要

我都估唔到我會開呢個po
但見到尋晚有巴絲信假膠 搞到出左金鐘
曲線po又被瘋狂負皮
就知道其實好多同路人根本唔熟連登文化
所以想出個教學等佢地唔好再中伏

推

善用起底功能都好重要
尤其係遇到所謂敬業三毛 講嘅野真假難分嘅時候
起底可以見到三毛開嘅其他po
其他po嘅comment 正負皮數
ac no.前後等等
結合埋就比較容易識穿三毛

笑咗，上連登都要有教學post
尋晚我條女都俾兒登仔fake咗，叫晒救命call我出去，我答佢：假架啲奶

近排真係多左好多新會員/cd rom
呢個時候嚟得嘅都係同路人(三毛除外)
見佢地比假膠fake到出金鐘真係好慘
希望教學幫到佢地啦

連暫緩都無 更加唔好講咩壽終正寢
總之淋病一日唔講"撤回"
送中一日都未完!
千其唔好信咩壽終正寢
淋病咩都講晒 就係唔咁講"撤回"兩隻字
只可以講成件事都好鬼

Puis

push

我無野講

真亦假時假亦真
獨立思考真係好重要
小至連登大至政府
唔好見到咩就信
諗多幾層，諗得深入啲就會明

Btw巴打好嘢

pishhhhhh

原來狂推po俾人誤會三毛，係因為出現過深夜洗走重要po，學到野了

返工可以唔帶個腦，但上連登就一定要啦

pish

頂強貼留名
廢中P牌入黎學野

樓豬係真心嘅

自推

又推下
聽日記得出沙田

謝樓主 作為70後廢中P牌仔深深感受到自己有幾廢

我初初都做左好耐cd rom先咁講野
希望幫到新巴絲

［突發］警隊更衣室發生打鬥

呢篇潮文嚟唔係真的
呢篇野仲有各個球隊版 明星版
最痴線見過twice版
巴絲有興趣可以search"更衣室發生打鬥"了解下

我又變返p牌仔

開喺體育台（又稱波台）既非體育類別post 多數都係假膠

p牌仔
自問講嘢冇乜point 成日講到1999咁 所以唔敢開po
應該會俾人誤會做5毛

想問個名, "紅色" 同 "藍色", 是甚麼意思?

開ac個陣要簡男定女
紅色=女 藍色=男
當然基於網上無真女嘅原則
無論紅藍 統一稱呼所有會員為巴打都ok

做乜撚姐

謝謝解答！

聽日維園見
btw雖然熱門話坐爆48個個po好大機會係假膠
但希望大家做好準備
1. 心理上 最緊要四個字 我無野講
相信大家嚟得連登都已經洗左腦
另外四個字 我唔解鎖 都好重要
仲有 我要律師 要去醫院 等等 大家睇情況用
其餘嘅 就係堅強嘅意志力
個po話每半個鐘叫醒你關心下
絕對唔出奇 警犬咩都做得出
做好心理準備
2. 物理上 裝備就唔多講 出面大把專業po
想提翻基本少少嘅野 一定一定要帶衫換
明白有好多巴絲係和理非非 唔做犯法野
覺得無必要換/換左都無用
但要知道警犬真係唔係人嚟
係會進化到見到黑衫就查證
再chok多兩chok 見你開始緊張
就塔埋你翻去48
所以要帶衫換 有能力的話可以帶多幾件嚟比其他無帶衫嘅巴絲/做面罩

P仔想問, 點知有人回覆了自己的 Post?

係主頁 左向右拉
會出到簡唔同台個panel
左下有幾個灰色制 第一個係鐘
有回覆會見到個鐘有紅色一字
禁入去就見到邊個覆你了

低能問題：點起？

【一毛全攻略】一分鐘熟知一毛手段、應對以及撚毛方法

謝謝樓主，我想我get 到d術語係咩意思。

Oh!!! 做到了!!!!

謝謝指教!!!!